【金球獎】莫迪歷大熱當選 C朗得第二 基沙文壓美斯成「世三」

金球獎（Ballon d’Or）頒獎禮周一（12月3日）舉行，一如外界預測，今夏帶領克羅地亞國家隊勇奪世界盃亞軍後個人連奪歐洲足球先生及世界足球先生獎項的皇家馬德里中場莫迪歷，擊敗C朗拿度、美斯及一班法國隊冠軍功臣，成為獎項設立以來首名克羅地亞籍得獎者。

由《法國足球》雜誌舉辦的金球獎（Ballon d’Or）選舉，周一進行頒獎典禮，攜同妻兒一家大細到場的克羅地亞中場莫迪歷（Luka Modrić），繼早前先後當選歐洲足球先生與世界足球先生，再一次獲得加冕，大熱勝出，打破兩大當代球王C朗拿度與美斯長達10年的壟斷

成為自2007年卡卡後首個非美斯或C朗拿度金球獎得獎者後，33歲的莫迪歷在台上發表得獎感言：「這個感覺很特別；我很開心、驕傲與榮幸……此刻百感交集，很難以言語去形容。」

C朗排第二 美斯僅得第五

5奪金球獎的C朗，排在莫迪歷之後得第二；這位葡萄牙球王今年5月協助皇馬達成歐聯3連霸，夏天宣布轉投祖雲達斯，經歷季初適應期後已經融入球隊，助祖記在意甲及歐聯戰線皆有好成績。

至於過去10年與C朗瓜分球壇各項大獎的美斯，雖然帶領巴塞隆拿重奪西甲冠軍，並蟬聯神射手，惜國際賽成績始終未有突破，今夏代表阿根廷國家隊出戰俄羅斯世界盃，16強被法國淘汰出局。今年金球獎，5屆冠軍美斯三甲不入，只排第五。